Google、FB 海纜計畫有變 PLCN 或不駁香港

Google、FB 海纜計畫有變 PLCN 或不駁香港
ERIC CHONG
7 二月 2020
Google 和 Facebook 原定建設香港至美國的跨太平洋海底電纜 PLCN（ Pacific Light Cable Network ），但至今工程已完成仍未獲批文。去年報道過，美國憂慮國家安全問題，聯邦通信委員會（ FCC ）遲遲未放行。最新消息稱， Google 和 Facebook 打算放棄香港上岸，分別改在台灣和菲律賓登陸。

PLCN 在 2017 年公布計畫，由香港深水灣出海，橫跨太平洋直達美國加州洛杉磯，全長超過 12,800 公里，規劃容量 120Tbps 。無論長度和容量都是海底電纜的新記錄。本來打算 2019 年啟用，但工程完成後仍未獲 FCC 發出經營許可。

據悉， PLCN 由 Google 、 Facebook 和香港的公司 Pacific Light Data Communication（ PLDC ）合資興建。 FCC 的憂慮源自 PLDC 。 PLDC 是香港註冊公司， 2015 年成立，韋俊康（ Wei Junkang ）為公司董事，亦是中國軟實力科技集團有限公司董事長的父親。韋俊康當時以 1,130 萬美元向中國軟實力科技收購該項目的權益。 PLCN 的六對光纖線纜有四對由 PLDC 所擁有。

在 PLCN 工程開始不久之後，即 2017 年 12 月，中國的鵬博士電訊傳媒集團以 9,000 萬美元收購 PLDC 的 93% 股份。鵬博士電訊為中國第四大電訊公司，亦是當地最大民營數據中心經營者。該公司亦參與政府項目，如北京公安的監控網絡。據 Techcrunch 報道，鵬博士與華為合作緊密，正是 FCC 憂慮原因。

由於仍未獲批文， Google 和 Facebook 上月底向 FCC 提出改建 PLCN 申請。 Google 將所擁有的一條光纖海纜轉至台灣登陸， Facebook 的一條則在菲律賓上岸。文件披露，兩間公司採用自建的設備連接海纜，在美國登岸後直駁數據中心，其他公司無法存取。

換言之，香港自稱為亞太區海底光纖電纜樞杻，又再受到打擊。

同中科合作可以嗎

又畀中國累死

連登仔要攬炒！
你估講笑呀！？
由香港炒到上北京！

啱架啦!
放棄香港,唔好再係香港發展
唔想再做支那白手套

有乜唔妥？

香港同中國用同一條連去FB啦

反正都係咁多五毛假戶口都唔理

17-19
3年12800公里
一日10公里

德政

支持駁去中華民國

無得做IDC

文中指出： 據了解，是因美國憂慮國家安全問題，聯邦通信委員會（ FCC ）遲遲未放行。
都make sense

其實點解要舖海底電纜？想直接將資料send返去總部，唔經其他servers?

支那

去台灣啦
唔好返黎

痴埋支那身係人都怕撚左你

中國 一手做成

其實可以用依個春袋迫PCCW/HKT棄用華為
PCCW Global好多海底光纖都喺美國上岸

中國表示係美國既損失

其實有乜問題
自由市場嘛 港共自己講嘅

洋紫荊 五花瓣圖案
可以用 白手套五指圖案代替

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

好波

唔係，應該會最近數據中心處理，但例如美國有個youtube uplod完片處理完，香港嘅人想睇無理由吓吓連去美國，所以最終都係要由美國掟條片去亞洲可能台灣嘅數據中心儲存低

建議連去中華民國

台灣又贏

在 PLCN 工程開始不久之後，即 2017 年 12 月，中國的鵬博士電訊傳媒集團以 9,000 萬美元收購 PLDC 的 93% 股份。

擺到明係支那人既局黎

好波 真攬炒

g持

去台灣好過 , 香港可以求台灣轉一個分支黎香港

支那陀衰家

如果駁到
係咪上網會快左？

好，係時候準備儲錢去台灣

台灣加油
駁喺香港咪等中國偷你技術

做得好

Good choice

學野啦英國佬

多謝支那！

恭吉香港加入中國牆內區

connect唔到

攬炒

G持

我要攬炒

中華民國

歡迎加入攬炒行列

On9先會香港呢個賊竇上岸

好消息
我要攬炒

去其他地方好過啦
防到今日 防唔到聽日
得閒又出個緊急法玩下
香港？ 不了

攬完炒 香港更加無能力同支那講價啦

攬炒 去少啲日本旅行都唔得啦香港人

聽話啦

其實咩意思

即係驚香港人用海纜偷資料囉

中國人就真啦

silicon shield 又upgrade

岩呀 香港咁多當權者奶共

每條海纜都有物理上限 爆左個上限個速度未變慢

台灣萬歲

支那啲仆街野
搵一間正常公司簽左個PROJECT
然後就會喺後面搞局
不停用唔同公司收購
最後變左中共控制

非常好

good

我就係要依D

Yeah

豬閪伯

放棄香港

美國根本一定放棄香港
等BNO平權後即走

今日同香港合作
未來變同中國合作
俾美國當然唔制

去台灣啦

对于PLCN或不駁香港，我的回答是：中国坚持走和平发展道路，积极为维护世界和平稳定贡献智慧力量。希望FCC个别人士能以开放的心态和客观公正的态度对待中国，不要无中生有。如果阿森納一意孤行，中方必将采取有力措施予以坚决反制。FCC的拙劣表演充分暴露出其不可告人的险恶用心和政治企图。

我要告诉FCC一些政客，人贵有自知之明，请他还是趁早反省一下FCC自身的问题，放弃偏见和执念，停止喋喋不休的反华聒噪。中国政府反对任何外部势力干预中国事务的决心坚定不移，维护国家主权、安全、发展利益的决心坚定不移。中国政府和中国人民坚决反对PLCN不駁香港，影響中國的行为，中方已就此向FCC提出严正交涉和强烈抗议。任何妄图否定中国的社会主义制度、挑拨中国共产党和中国人民关系的政治图谋都注定不会得逞！

我们敦促FCC立即停止此类挑衅行为，不要逆势而动，避免损害地区的和平与安宁。中方将采取一切必要措施，坚定维护国家主权和安全。FCC任何企图干预中国内政、阻碍中国发展的把戏都不会得逞，到头来只会是枉费心机一场空。我要强调，中国内政不容任何外部反华势力指手画脚。

好

愛國既下場

佢哋咁奶共都怕左共狗

好事 距離攬炒又近咗一大步

正確決定

香港仲有價值既野仲有幾多?? 攪死左香港，對美國都唔會再有利用價值。 香港撤底死亡後，中共可專心攪台灣、日本

Taiwan no. 1

好消息

去持駁去台灣

走人啦屌
中共爆到呢獲仲有邊有能力搞台灣、日本
應該會攬住香港一齊鎖國

又成最大贏家

以後網都唔洗上了 恭喜

Hong Kong = Comminist Nazi

之前已經話 ban 咗，有中資紅媒，美國而家都收緊晒....

屌
打美服lol又要繼續捱高ping

如果fb Google要同支那合作
我寧願佢地搞唔成
一陣變撚咗支那版嘅Cambridge Analytica
到時台灣同香港就萬劫不復
想像一下 英國同美國人民都叫相對有民主意識
但都畀Cambridge analytica 玩到氹氹轉
如果用喺港豬身上 我諗成功率應該99.9%

同埋依加愈黎愈多人開始上網 同埋之後4k 8k 起多幾條線應付需要